# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Nexus Team
# This file is distributed under the same license as the Nexus package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-27 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-27 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:2
msgid "CI/CD Integration"
msgstr "CI/CD 集成"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:4
msgid ""
"This guide covers the Nexus Embedded Platform's CI/CD system, including "
"the optimized GitHub Actions workflows and integration with other CI/CD "
"platforms."
msgstr ""
"本指南介绍 Nexus 嵌入式平台的 CI/CD 系统，包括优化后的 GitHub Actions 工作流"
"以及与其他 CI/CD 平台的集成。"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:11
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:13
msgid "The Nexus platform provides a comprehensive, modular CI/CD system with:"
msgstr "Nexus 平台提供了一个全面的模块化 CI/CD 系统，具有："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:15
msgid "**Intelligent Triggering**: Path-based filtering and smart scheduling"
msgstr "**智能触发**：基于路径的过滤和智能调度"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:16
msgid "**Modular Design**: Reusable workflows and composite actions"
msgstr "**模块化设计**：可复用的工作流和组合操作"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:17
msgid ""
"**Multi-Platform Builds**: Windows, Linux, macOS, and ARM cross-"
"compilation"
msgstr "**多平台构建**：Windows、Linux、macOS 和 ARM 交叉编译"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:18
msgid ""
"**Quality Assurance**: Code coverage, static analysis, sanitizers, and "
"MISRA compliance"
msgstr "**质量保证**：代码覆盖率、静态分析、Sanitizer 和 MISRA 合规性"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:19
msgid ""
"**Performance Optimization**: Build caching, parallel execution, and "
"smart dependencies"
msgstr "**性能优化**：构建缓存、并行执行和智能依赖"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:20
msgid ""
"**Complete Documentation**: Automated Doxygen and Sphinx documentation "
"with i18n support"
msgstr "**完整文档**：自动化的 Doxygen 和 Sphinx 文档，支持国际化"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:23
msgid "System Architecture"
msgstr "系统架构"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:25
msgid "The Nexus CI/CD system uses a modular architecture:"
msgstr "Nexus CI/CD 系统采用模块化架构："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:42
msgid "Optimization Results"
msgstr "优化成果"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:44
msgid "The optimized CI/CD system achieves:"
msgstr "优化后的 CI/CD 系统实现了："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:46
msgid "**55% reduction** in code size (from ~2000 to ~900 lines)"
msgstr "**代码量减少 55%**（从约 2000 行减少到约 900 行）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:47
msgid "**40% faster** build times (from 25 to 15 minutes)"
msgstr "**构建时间减少 40%**（从 25 分钟减少到 15 分钟）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:48
msgid "**85% cache hit rate** (up from 60%)"
msgstr "**缓存命中率 85%**（从 60% 提升）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:49
msgid "**140% more** parallel tasks (from 3-5 to 8-12)"
msgstr "**并行任务增加 140%**（从 3-5 个增加到 8-12 个）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:52
msgid "GitHub Actions (Recommended)"
msgstr "GitHub Actions（推荐）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:54
msgid ""
"The Nexus project uses an optimized GitHub Actions setup with modular "
"workflows."
msgstr "Nexus 项目使用优化的 GitHub Actions 设置，采用模块化工作流。"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:57
msgid "Main CI Workflow"
msgstr "主 CI 工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:59
msgid ""
"The main workflow (``.github/workflows/ci.yml``) orchestrates all CI "
"tasks:"
msgstr "主工作流（``.github/workflows/ci.yml``）协调所有 CI 任务："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:110
msgid "Build Matrix Workflow"
msgstr "构建矩阵工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:112
msgid ""
"The build matrix workflow (``.github/workflows/build-matrix.yml``) "
"handles multi-platform builds:"
msgstr "构建矩阵工作流（``.github/workflows/build-matrix.yml``）处理多平台构建："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:244
msgid "Quality Checks Workflow"
msgstr "质量检查工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:246
msgid ""
"The quality checks workflow (``.github/workflows/quality-checks.yml``) "
"ensures code quality:"
msgstr "质量检查工作流（``.github/workflows/quality-checks.yml``）确保代码质量："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:310
msgid "Documentation Workflow"
msgstr "文档工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:312
msgid ""
"The documentation workflow (``.github/workflows/docs-build.yml``) builds"
" and deploys documentation:"
msgstr "文档工作流（``.github/workflows/docs-build.yml``）构建和部署文档："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:368
msgid "Composite Action"
msgstr "组合操作"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:370
msgid ""
"The setup-build composite action (``.github/actions/setup-"
"build/action.yml``) encapsulates environment setup:"
msgstr "setup-build 组合操作（``.github/actions/setup-build/action.yml``）封装了环境设置："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:418
msgid "Release Workflow"
msgstr "发布工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:420
msgid ""
"The release workflow (``.github/workflows/release.yml``) automates "
"releases:"
msgstr "发布工作流（``.github/workflows/release.yml``）自动化发布流程："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:502
msgid "Performance and Security Workflows"
msgstr "性能和安全工作流"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:504
msgid "Additional workflows for performance testing and security scanning:"
msgstr "用于性能测试和安全扫描的附加工作流："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:506
msgid "**Performance Testing** (``.github/workflows/performance.yml``):"
msgstr "**性能测试**（``.github/workflows/performance.yml``）："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:508
msgid "Runs weekly on Monday"
msgstr "每周一运行"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:509
msgid "Performance benchmarks"
msgstr "性能基准测试"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:510
msgid "Memory profiling with Valgrind"
msgstr "使用 Valgrind 进行内存分析"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:511
msgid "Code size analysis for ARM targets"
msgstr "ARM 目标的代码大小分析"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:513
msgid "**Security Scanning** (``.github/workflows/security.yml``):"
msgstr "**安全扫描**（``.github/workflows/security.yml``）："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:515
msgid "Runs weekly on Sunday"
msgstr "每周日运行"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:516
msgid "Dependency scanning with Safety"
msgstr "使用 Safety 进行依赖扫描"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:517
msgid "CodeQL analysis for C/C++ and Python"
msgstr "C/C++ 和 Python 的 CodeQL 分析"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:518
msgid "Secret scanning with TruffleHog"
msgstr "使用 TruffleHog 进行密钥扫描"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:519
msgid "License compliance checking"
msgstr "许可证合规性检查"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:522
msgid "Using CMake Presets"
msgstr "使用 CMake Presets"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:524
msgid ""
"The Nexus CI/CD system uses CMake Presets for consistent configuration:"
msgstr "Nexus CI/CD 系统使用 CMake Presets 进行一致的配置："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:537
msgid "Available presets:"
msgstr "可用的 presets："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:539
msgid "``windows-msvc-debug`` / ``windows-msvc-release``"
msgstr "``windows-msvc-debug`` / ``windows-msvc-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:540
msgid "``windows-gcc-debug`` / ``windows-gcc-release``"
msgstr "``windows-gcc-debug`` / ``windows-gcc-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:541
msgid "``linux-gcc-debug`` / ``linux-gcc-release``"
msgstr "``linux-gcc-debug`` / ``linux-gcc-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:542
msgid "``linux-gcc-coverage`` (with coverage enabled)"
msgstr "``linux-gcc-coverage``（启用覆盖率）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:543
msgid "``linux-clang-debug`` / ``linux-clang-release``"
msgstr "``linux-clang-debug`` / ``linux-clang-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:544
msgid "``macos-clang-debug`` / ``macos-clang-release``"
msgstr "``macos-clang-debug`` / ``macos-clang-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:545
msgid "``cross-arm-debug`` / ``cross-arm-release``"
msgstr "``cross-arm-debug`` / ``cross-arm-release``"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:548
msgid "Local Development"
msgstr "本地开发"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:550
msgid "Run CI checks locally before pushing:"
msgstr "在推送之前在本地运行 CI 检查："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:552
msgid "**Format Check:**"
msgstr "**格式检查：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:558
msgid "**Build and Test:**"
msgstr "**构建和测试：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:566
msgid "**Coverage Analysis:**"
msgstr "**覆盖率分析：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:579
msgid "**Static Analysis:**"
msgstr "**静态分析：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:590
msgid "**Complexity Analysis:**"
msgstr "**复杂度分析：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:597
msgid "Other CI/CD Platforms"
msgstr "其他 CI/CD 平台"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:599
msgid ""
"While GitHub Actions is recommended, Nexus can integrate with other "
"platforms."
msgstr "虽然推荐使用 GitHub Actions，但 Nexus 也可以与其他平台集成。"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:602
msgid "GitLab CI"
msgstr "GitLab CI"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:604
msgid "Basic ``.gitlab-ci.yml`` configuration:"
msgstr "基本的 ``.gitlab-ci.yml`` 配置："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:638
msgid "Jenkins"
msgstr "Jenkins"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:640
msgid "Basic ``Jenkinsfile`` configuration:"
msgstr "基本的 ``Jenkinsfile`` 配置："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:678
msgid "Azure DevOps"
msgstr "Azure DevOps"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:680
msgid "Basic ``azure-pipelines.yml`` configuration:"
msgstr "基本的 ``azure-pipelines.yml`` 配置："

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:708
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:711
msgid "Caching Strategy"
msgstr "缓存策略"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:713
msgid "**GitHub Actions:**"
msgstr "**GitHub Actions：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:724
msgid "**Benefits:**"
msgstr "**优势：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:726
msgid "85% cache hit rate"
msgstr "85% 缓存命中率"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:727
msgid "40% faster builds"
msgstr "构建速度提升 40%"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:728
msgid "Reduced CI costs"
msgstr "降低 CI 成本"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:731
msgid "Parallel Execution"
msgstr "并行执行"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:733
msgid "**Matrix Strategy:**"
msgstr "**矩阵策略：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:744
msgid "8-12 parallel tasks"
msgstr "8-12 个并行任务"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:745
msgid "Faster feedback"
msgstr "更快的反馈"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:746
msgid "Better resource utilization"
msgstr "更好的资源利用"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:749
msgid "Artifact Management"
msgstr "产物管理"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:751
msgid "**Upload Artifacts:**"
msgstr "**上传产物：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:763
msgid "**Best Practices:**"
msgstr "**最佳实践：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:765
msgid "Only upload necessary artifacts"
msgstr "只上传必要的产物"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:766
msgid "Set appropriate retention periods"
msgstr "设置适当的保留期限"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:767
msgid "Use compression for large files"
msgstr "对大文件使用压缩"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:770
msgid "Quality Gates"
msgstr "质量门禁"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:772
msgid "**Coverage Threshold:**"
msgstr "**覆盖率阈值：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:785
msgid "**Code Quality:**"
msgstr "**代码质量：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:787
msgid "Format check must pass"
msgstr "格式检查必须通过"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:788
msgid "No critical static analysis issues"
msgstr "无严重的静态分析问题"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:789
msgid "Complexity within limits (CCN < 15)"
msgstr "复杂度在限制范围内（CCN < 15）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:790
msgid "MISRA compliance for safety-critical code"
msgstr "安全关键代码的 MISRA 合规性"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:793
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:796
msgid "Common Issues"
msgstr "常见问题"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:798
msgid "**1. Submodule Checkout Failure**"
msgstr "**1. 子模块检出失败**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:807
msgid "**2. Build Cache Corruption**"
msgstr "**2. 构建缓存损坏**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:815
msgid "**3. Test Timeout**"
msgstr "**3. 测试超时**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:821
msgid "**4. Coverage Upload Failure**"
msgstr "**4. 覆盖率上传失败**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:829
msgid "**5. ARM Toolchain Issues**"
msgstr "**5. ARM 工具链问题**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:838
msgid "Performance Optimization"
msgstr "性能优化"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:840
msgid "**Build Time Optimization:**"
msgstr "**构建时间优化：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:842
msgid "Use ccache for compilation caching"
msgstr "使用 ccache 进行编译缓存"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:843
msgid "Enable parallel builds (``--parallel``)"
msgstr "启用并行构建（``--parallel``）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:844
msgid "Use Ninja generator for faster builds"
msgstr "使用 Ninja 生成器加快构建速度"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:845
msgid "Cache CMake configuration"
msgstr "缓存 CMake 配置"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:847
msgid "**CI Cost Optimization:**"
msgstr "**CI 成本优化：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:849
msgid "Use path filters to skip unnecessary builds"
msgstr "使用路径过滤器跳过不必要的构建"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:850
msgid "Set appropriate artifact retention periods"
msgstr "设置适当的产物保留期限"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:851
msgid "Use concurrency control to cancel outdated runs"
msgstr "使用并发控制取消过时的运行"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:852
msgid "Schedule heavy jobs (performance, security) weekly"
msgstr "每周安排重型任务（性能、安全）"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:855
msgid "Monitoring and Metrics"
msgstr "监控和指标"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:857
msgid "**Key Metrics:**"
msgstr "**关键指标：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:859
msgid "Build success rate: > 95%"
msgstr "构建成功率：> 95%"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:860
msgid "Average build time: < 20 minutes"
msgstr "平均构建时间：< 20 分钟"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:861
msgid "Cache hit rate: > 80%"
msgstr "缓存命中率：> 80%"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:862
msgid "Test pass rate: > 99%"
msgstr "测试通过率：> 99%"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:863
msgid "Coverage: > 80%"
msgstr "覆盖率：> 80%"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:865
msgid "**Monitoring Tools:**"
msgstr "**监控工具：**"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:867
msgid "GitHub Actions dashboard"
msgstr "GitHub Actions 仪表板"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:868
msgid "Codecov for coverage trends"
msgstr "Codecov 用于覆盖率趋势"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:869
msgid "Custom metrics in workflow summaries"
msgstr "工作流摘要中的自定义指标"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:872
msgid "See Also"
msgstr "另请参阅"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:874
msgid ":doc:`build_system` - Build system documentation"
msgstr ":doc:`build_system` - 构建系统文档"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:875
msgid ":doc:`testing` - Testing guide"
msgstr ":doc:`testing` - 测试指南"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:876
msgid ":doc:`coverage_analysis` - Coverage analysis"
msgstr ":doc:`coverage_analysis` - 覆盖率分析"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:877
msgid ":doc:`static_analysis` - Static analysis tools"
msgstr ":doc:`static_analysis` - 静态分析工具"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:878
msgid ":doc:`release_process` - Release process"
msgstr ":doc:`release_process` - 发布流程"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:881
msgid "Additional Resources"
msgstr "其他资源"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:883
msgid "`GitHub Actions Documentation <https://docs.github.com/en/actions>`_"
msgstr "`GitHub Actions 文档 <https://docs.github.com/en/actions>`_"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:884
msgid ""
"`CMake Presets Documentation "
"<https://cmake.org/cmake/help/latest/manual/cmake-presets.7.html>`_"
msgstr ""
"`CMake Presets 文档 "
"<https://cmake.org/cmake/help/latest/manual/cmake-presets.7.html>`_"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:885
msgid "`Codecov Documentation <https://docs.codecov.com/>`_"
msgstr "`Codecov 文档 <https://docs.codecov.com/>`_"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:886
msgid "`Nexus CI/CD Guide <../../CI_CD_GUIDE.md>`_"
msgstr "`Nexus CI/CD 指南 <../../CI_CD_GUIDE.md>`_"

#: ../../development/ci_cd_integration.rst:887
msgid "`Nexus CI/CD Summary <../../CI_CD_SUMMARY.md>`_"
msgstr "`Nexus CI/CD 总结 <../../CI_CD_SUMMARY.md>`_"
